【經緯線本周提要】旺角六月

【經緯線本周提要】旺角六月

【Now新聞台】旺角騷亂發生之後，包括梁天琦在內的多名年輕人，暴動罪成被重囚。三名曾經站在前線，關心政治的年輕人：見證旺角騷亂的紀實攝影師凱撒、曾經是本民前發言人的衞碧君，以及打正本土旗號的前大學學生會幹事袁德智，在沉澱過後，他們在六月初夏重返旺角，細說這兩年來心態上的轉變，重新思考抗爭之路。

中大藝術系二年級學生凱撒一直熱衷紀實攝影，兩年前的年初一，他用相機記錄了旺角騷亂。

凱撒曾經是學民思潮成員，在反國教集會中更一度參與絕食，但近這幾年，他改用創作的形式例如舉辦相展、拍攝紀錄片，繼續關注社會。

十九歲的衞碧君曾經是本土民主前線的發言人，她說很多參與社運的朋友因為街頭抗爭遭受挫折，而變得很悲觀。

衞碧君後來退出本民前，同時專心修讀高級文憑課程，很快就會畢業。她稱，這兩年都有反思勇武抗爭手法是否適合現時的香港，但強調自己的立場沒有動搖。

多名社運人士因為暴動罪被判入獄，星期日晚播出的《經緯線》，幾位年輕人會重新思考旺角騷亂之後怎樣繼續抗爭。

衞碧君